% \RequirePackage{luatex85}
\documentclass[border=0.5cm]{standalone}
\usepackage{tikz}
\usepackage[default,osfigures,scale=1.00]{opensans} 
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ragged2e}

\sisetup{range-phrase=~bis~}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\input{tikzstyle.tex}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[node distance=6.0cm]
		\node (pic1) at (0,0)
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus1.jpg}};
		\node (pic2) [right of= pic1]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus2.jpg}};
		\node (pic3) [right of= pic2]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus3.jpg}};
		\node (pic4) [right of= pic3]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus4.jpg}};
		\node (pic5) [below of= pic1]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus5.jpg}};
		\node (pic6) [right of= pic5]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus6.jpg}};
		\node (pic7) [right of= pic6]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus7.jpg}};
		\node (pic8) [right of= pic7]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/cumulonimbus8.jpg}};
		\node (infob) [infoBox, below of= pic5, xshift= 1.5cm, yshift= 0cm,
		text width= 7.75cm, minimum height= 6.0cm] {
				\Large \begin{centering}
						\textbf{Merkmale} \\
				\end{centering}
				\normalsize 
				\justify
				\color{darkblack}
				\input{./cloudtypes/m_cumulonimbus.tex}
		};
		\node (infob) [infoBox, right of= infob, xshift= 6.0cm, yshift= 0cm,
		text width= 13.75cm, minimum height= 6.0cm] {
				\Large 
				\begin{centering}
						\textbf{Deutungen} \\
				\end{centering}
				\normalsize 
				\begin{multicols}{2}
						\justify
						\color{darkblack}
						Der Cumulonimbus (lat. \textit{cumulus}
						„Anhäufung“ und \textit{nimbus} „Regenwolke“)
						ist eine Gewitterwolke.
						Aus ihr faellt Niederschlag und damit einher
						Gewitter es oft. 
						Sie erstreckt sich von einer Hoehe von
						\SIrange{600}{12000}{\meter}. 
						Cumulus wolken bilden aufgrund der
						Feuchtigkeitskonvektion immer hoehere
						Cumulonimbus bis sie in der Troposphaere auf
						eine Grenzschicht treffen und sich von dort aus
						immer weiter horizental ausbreiten.
						In und Unterhalb der Wolke werden
						windgeschwindigkeiten von \SI{120}{\km
						\per \hour} erreicht.
						Das Fassungsvermoegen solch einer Wolke betraegt
						\SIrange{20e6}{100e6}{\tonne}.
				\end{multicols}
		};
\end{tikzpicture}
\end{document}
